上富士山

忽然想去行下富士山，於是就check下資料。跟手book埋機票，咁就出發。由於只係第二次去日本，未去過東京，plan plan下就留咗3日東京市內鳩行。

預計交通
Day1. 香港>羽田>江之島>富士宮
Day2. 富士宮>富士山
Day3. 富士山>河口湖
Day4. 河口湖
Day5. 河口湖
Day6. 河口湖>新宿>上野
Day7,8,9. 東京市內

窮L恩物之一

結果只係delay一個鐘，還好啦。

香港夜景真係數一數二。不過我影得太衰了

上網教，UO去程坐左邊就有機會見到富士山

頂你，7月9號睇日出嘅巴打們正到爆，完全無雲

落機，入境，買返張八達通先，外加一張72hr地鐵飛。

日本d火車幾鍾意佢可以望到前面，開心好多。

日本人返工真係好西裝

轉轉下車，有幾個小學生自己搭車 ，無大人跟住。

再轉車，咁啱有野食，就入去叫咗個set. 冷面+咖哩飯。食開屎，呢餐算還好。

8點左右，成班學生搭江之電鐵返學，條裙很短，但隻隻妝屍獸

到江之島站，跟住發現，屌，我係plan鐮倉行過去。唉算數。

江之島站門口有幾隻雀

行去江之島嘅時候見到坑渠蓋，諗起外國有人用坑渠蓋d花紋黎印T-shirt

早起的鳥無朋友，成條路好少人。直到我行哂，出返黎先多人。

行到盡有岩洞，500yen，畀佢，我包場

行行下畀支蠟燭我
屌，其實夠光，但對焦咗落蠟燭度

出返黎出返黎竟然咁多人，啱哂，走了。

lm

g持

轉咗3車，終於到富士宮，屌，中途落咗幾次雨，成個天都係雲。

今晚住Cabin House Yado Fujinomiya，有免費按摩椅，免費洗衣機乾衣機，免費飲料。

沖咗個涼，玩咗陣按摩椅，瞓咗一陣，起身郁動下。行去附近神社see see.

富士宮唔知係咪習俗，星期一例休。周圍都無乜人。

起條橋度被個阿伯捉住咗吹水，又講以前呢度幾好幾好，依家無哂lu. 下雨天總掛念從前。

頂，轉個頭真係落雨，仲無帶遮出黎。

行咗幾條街都無鋪頭開門，差d就返去食龜丸製面。返去途中見到有間有開，就入去點咗個炒面。hmmm,炒面只食到咸味，無香味。杯梅酒唔錯。

聽朝好似有開山祭，教定鬧鐘先。

無搞錯時間地點，富士宮淺間大社，7月10 開山祭

好天到呢，未開波，準備緊

有登山杖買

好多小學生

但點解係米字旗

另一班著哂衫嘅反而係老人

等開波

行行下見到冒的氣

地下有洞噴水汽

工作人員區？

富士山有雲但還好

成村人等開波

原來等第一批登山者，請哂佢地落車一齊玩

開波宣言

影翻張相紀念下先

原來有個鬼佬參加，唔識佢真係唔好意思

一路有人推住個鼓上

木柱跟住

唱歌擺舞歡迎

祈禱者(非路人) 入內祈禱

睇黎對路人嘅我黎講已經完場

膽粗跟埋上去粗

奉獻禮

念禱詞，真抱歉，唔係好聽得明。

輪流恭奉，原來鬼佬係英國大使館嘅人

主持人企在起門口

完場

第29代Miss富士乜乜乜

富士山救援隊

開山祭完 下晝開始登山，如無意外的話。

富士山 山難救助隊

淺間大社對面有個foodcourt咁嘅地方，噚日無開

叫咗份燒面+燒豬肉串，燒面好似好食過噚晚個d, 可能肚餓嘅錯覺。燒豬肉勁乾，令我諗返西班牙d豬扒

富士宮JR站隔離就係巴士站，噚日黎問，佢話未有得賣

今日就貼多咗張野出黎，round trip 3100yen

每日得2個時間，打星個棟

上車位起售票處後面

返hostel沖涼瞓覺，轉頭彈丸登山

G持

LM

河口湖都玩到兩日半
我留咗一日就覺得好悶

本黎我預天氣唔好，可以其中一晚再上山

好多時間俾你去晒咁多個湖

追到live

上年吉田上,下年由富士宮上先

多數鬼佬，有大陸人韓國人。

離開市區之後，就係無限樹海

搭咗1個鐘多d，終於到5合目

緊食飯先啦

路過有間賣店，入去望下，有補給同氧氣(酸素) 買

飯堂無乜人，得兩個婆婆煮野，叫咗個漢堡定食。唔係超熱，要快d食

啱啱食完飯見兩張poster
2018富士山祭典

頂，多雲

開波1810

一上山，轉個彎就廁所

大部份都係沙石路

一路上就一路遇到人落

左邊人道，右邊車道

[img
]
終於到六合目，1830，發現唔記打機，咁又hea咗陣

轉個彎又出發喇

日落喇，遮住哂，睇唔到日落啊

上落，不過暫時好少人上落山，暢通無阻

組隊有個好處，你慢都有人等你

最後嘅餘輝，之後天黑lu

又係分開上落

終於到七合目，1920

五合目feel到凍，著咗3件衫，行到成身汗
記得補充水份

又繼續寫post, 繼續行
原來頭先係新七合目

天黑楋

竟然仲有人落緊山

補充水份，山下嘅超級市場買，200yen左右ja.

開咗燈，沙石路都唔會變平路，除非你有阿拉丁盞燈啦

下面個市無乜燈 ，無靚夜景睇

行行下有鬼佬追上黎 ，原來我依家先係最尾

又見到屋燈，即係就快又到一個合目

再影下d所以謂夜景先

哇，到3000米，好麻煩著得多衫，行幾步都出汗，唔行又凍

原來植都住劏房

舊七合目，新八合目

唔係住客，連閘都唔俾入 ，不過出面有凳坐

坐低又凍，咁我繼續啦唯有

行行下，我老母叫我自拍一張畀佢，影完先醒起我仲有件羽絨

塊牌後面舊歌碌落黎就唔係小心就可以無事

行行下聽到滴水聲，竟然舊歌下面滴出菁苔

就到 舊八合目

轉個彎睇先到塊落嘅牌，哇，有無咁短？

到了

唉，夜晚上富士山，連雲都無得睇

哇，坐咗20分鐘覆post, 凍到手都硬

巴打今晚點瞓

上到山頂飲返杯粟米湯

正,好懷念想去多次,不過無伴

無瞓，直達劍峰

凍到彊哂，轉頭再打文

雖然有雲，但都睇到日出
有個日本人幫我影，但我著到勁柒，唔想影

留名

終於落到吉田個巴士站，上埋車。今曰無其他野do, 可以慢慢打文了

d廁所夜晚就焚化，離遠未見到屋光就已經聞到陣柴油味，間中再加旺角公廁味，真係好很難頂，本身都缺氧啦

離開舊八合目，轉個彎見到鳥居，仲以為咁快 ，諗多咗，影個鳥居玩咗勁耐。個人都凍哂，即刻拎樽熱水出黎

夜媽媽真係無野好影，加上又凍，又缺氧。唔係無力，但行兩分鐘就心跳勁到要撞穿我個胸走返屋企咁

200m,狗衝... 唔到，無氣

九合目間野開射燈，點啊 ，倒影都有

完全唔知佢點解射住條路，條路嘅柴油味同公廁味係全段路最勁

有合目，2340

有路人為證，光到出影

65分鐘到頂，sor我廢用咗2個鐘多5分鐘先到

呢間仲有汽水機，貴到

萬惡之源，又愛又恨

出九合目轉彎又鳥居

行行下，唔係掛，估都係9.5合目

呢個寫9.5合目上頂35分鐘，又好似啱喎

呢間暗得黎啱啱好睇到野

有凳，坐下先，食d野

啪咗成排朱古力，再飲d熱水

電話得返5%電，hotel又要3pm先check in 得，想沖涼瞓覺

即係點

唔理照行 見到有牌指去山頂

0149，當我擺好陣準備研究點影呢個鳥居個時有對日本人從後趕上，仲用頭燈射我，跟住無視我，走咗埋去影咗勁耐，你幫我影下，我幫你影下，一齊又影下

終於走開，跟住又黎4個大陸人，但人地0興趣，直行直過，終於可以慢慢玩

跟住到頂，但太早了，走埋去劍峰，其他野等日山再影返
劍峰就起個氣像站隔離，郵局側邊有條路通過去

其中一面俾人hi到甩哂色

劍峰呢度有個日本阿叔仲早我一截上黎，而之前起我前面嗰堆路人起郵局門口瞓覺
正面睇雖然甩色，但條坑仲起度

本次行裝，羽絨x1, 保暖x1, 暖水壼x1，行山鞋1對，糧食若干，能量飲料1樽，其他平時旅行野，個暖水壼唔夠水，到咗山頂無野do, 齋吹風真係凍到震。日本阿叔話佢個打火機凍到打唔著

等等下越黎越多人

阿叔話4點47分，咁影住月光先

越黎越多人，邊位被佔領哂。

垃圾手機，影到乜咁

阿叔見我影到舊屎咁，就send咗張畀我

跟住就叫我幫佢影背影，影完又話幫我影

見太陽升完，就係時候散band.臨影返個全景。中間仲有少少雪。

走人，上黎劍峰個時又黑又無燈，影唔到乜，其實行完成程，最後又要再上多個斜，都幾係野

次次見d雲起下面，就諗起d有泡洗衣粉

有個日本妹叫人幫佢影，好啊

都係有太陽好，乜鬼狗屎垃圾都可以影一餐

上下係同一個

郵局買張證書同寄富士山post card
食野嘅地方我已經無動力入去

山頂燒印嘅地方，但夜登嘅人一般都唔會燒，因為關哂門

對面吉田口上嘅人你地好啊

御殿場口

有耶穌光啊，以前唔聽邊個咁叫

仲照正落山中湖

d雲又殺到

兜個圈到吉野線落去走人

吉田須走共用最尾2定3個合目，forgot
0549落山

吉田線真係好多人，富士宮小貓兩三隻

一路落就係狂行Z字直線，點講呢，好適合同朋友吹住水行，一個人行就純粹磨

超友善，竟然有喇叭提醒，須走又係勁少人

富士宮個邊好似全部都係黑色

吉田上都係行平路，真係超friendly. 富士宮真係吔屎，行行下諗返起蚺蛇尖

落到7合目0648，好似行咗好耐咁，毒撚連時間都過得特別慢

一路行一路發現，好多人唔識大砂走，行平路落山又用死力去撐，緊係傷膝啦 ，有砂石嘅山，落山就好似踩冰滑雪咁，跣住去。

吉田呢邊d植物就好似有錢人咁枝大葉大，富士宮個邊奀挑鬼命咁，應該係d泥

一開頭我起度諗，乜唔係去吉野口五合目？但人人都咁行，錯咗先返轉頭啦咁

0739落到，有馬

sor, 補返塊水牌

呢邊竟然靚咁多

車到，但唔開車因為未到8點

我8月尾上

吉田8月應該幾瘋狂

我行須走

高手，會唔會出返淨係須走嘅post? 須走我見好少blog, 仲少過御殿場

富士宮口對比香港d山算唔算難行 我本身冇行開山,舊年8月行富士宮彈丸登山,行到死死吓,去到頂冇晒力

其實我都係試下，冇死就開

祝你曬到仆街，萬里無雲

頭先刪緊d矇嘅相，原來呢張影到粒流星

瞓到夠，繼續

留名+正皮+推post

巴打平時做開運動? 辛唔辛苦

你用咩影？

電話ja, 用pro mode, 手動tune下iso, 快門，跟住搵燈照下個target增光

夜晚上山真係好攰，上到7合目之後，變龜速，行幾生分鐘就心跳加速，停下行下咁，廢事高山症

平時有行開山，石屎路嘅山

Hello馬戈巴 仲記唔記得我！

我想為左今次買相機
話哂都咁難得

我在吉田口用左二個半小時上頂，跑上去。在十合目東洋館食左個漢堡扒飯

你幾時再飲野菜生活

我落都用咗成2個鐘，你體能咁好，其實可以挑戰須走/御殿場

有相機都要帶腳架，去之前搵幾晚去試下點夜拍

10000呎的晚餐。如果無，我要去痴人野食，我淨帶2L水及兩隻熟蛋

巴打有冇咩相機推介比我呢啲新手

搭咗44分鐘，中途無停站，直達河口駅

落車之後，睇一睇電話0844，check email, 間酒店要3pm先可以checkin
搵野填肚先。

行去車站個時，聽到廣東話，原來又係一班去吉野線嘅港人

佢地有人話過去上巴士再買飛，作為最識搵著數嘅港人緊係走去提佢地，買round trip ticket平d, 佢地買完就過咗去7號等車

河口湖站附近d鋪好多登山野賣，富士宮個邊係無嘅

轉個頭入7仔，連7仔都有氧氣賣，我無買，最後安全。去完西班牙行朝聖之路，學識一樣野，了解自己身體嘅反應。今次行富士宮線，真係同香港某d山差唔多，跨度大，沙石路會跣。7合目開始，行一陣個心就想跳出黎返歸，唯有停低安撫下佢。後尾龜速到好似d人行雪山咁

買咗個雞嘅飯團，其他巴打嘅post見過，味道唔錯，唔記得影，跟住又買咗個雪糕，唔好食 ，但我食完先發現，個雪糕要丁，咩1500W, 40秒

跟住想出post，但電話電力不足 ，入咗車站搵下有無辦法叉電，無。 個人又好攰，9點半到又未checkin 得，搵個位坐咗陣釣魚。

釣釣下心諗唔係辦法，走，去酒店撞下彩
路過兩間租單車嘅，mark低價錢先

跟住行去酒店，on99無搭火車，搭火車去富士急站要再行7分鐘，河口湖站行過去就20分鐘 痴咗線走去行，曬到趴起度

同佢講我book咗，畀錢，定埋幾點兩食。跟手問可唔可以放低個袋。佢話可以，問我係咪啱啱行完富士山，需要沖涼嗎？ 遮he遮he

包場 ，其實唔俾影相

溫泉有證書，聽另一個絲打講咁先係真溫泉

沖涼之前，放低咗部電話起梳妝枱叉電 反正無其他人，唔會俾人偷嘅。沖完涼，佢同我講2點左右就可以上房，咁我就坐咗起大堂梳化出咗個post, 跟住釣魚等時間，好眼瞓，唔想再行，出面又熱

跟住1點9到，佢走過黎同我講可以攞房。上到房，竟然係雙床房 唔通有個我睇唔到嘅roommate?

廁所可以睇到電視

瞓，瞓到夠鐘食飯，食飯就酒店隔離，上面張相右邊酒店，左邊食店
本黎預今朝先上山，。下晝落山，因為富士宮個夜10號夜晚仲有個手奉花火，但怕趕唔切呢邊晚餐，唯有放棄個花火，睇youtube 當睇咗
條youtube 人地嘅，有興趣可以望下

今晚係喜壽燒

我未開始食，隔壁枱有一家黎咗，有個女 ，咁我就盡力下啦，無同伴打掩護真係難

一路食一路諗，邊個天材諗出黎用醬油做湯底。咸到狂飲水食飯都唔掂，係咪我唔識食

食完8點，諗住出去行下，門口掛咗個溫度計，21度

行咗一個路口，風吹埋黎凍到，我都係返去出埋個post，浸多次溫泉瞓覺好過

我都唔玩相機，玩手機ja. 窮L玩唔起相機，同埋成日覺得帶多舊野出去好麻煩 所以我d旅行相好多都好求其，記錄下就算

佢地山屋個價錢，係我決定放棄住嘅原因之一，另一個就好鬼難book. 但我發現，應該除咗吉田，其他線應該唔會full, walk in應該得

我都唔識呢啲野
我搵人幫我訂山屋，訂完確認書都冇張

所以我放棄咗，結果凍餐死。多咗時間慢慢影下相，但黑媽媽，影下星星

巴打影到M31

張相日本時間0207

google完，再望下張相，你講右上角有雲咁個粒？

唔駛拎相機，腳架。
輕身上路，其實唔難上

係

樓主，尋晚山上望上去好大條milky way
唔舒服無影到

我都諗緊係咪，無研究星

無錯，帶夠衫同水，6點打後日出之前都幾凍下

我8月尾都係富士宮上吉田落
不過我book左九合五勺既住宿

恭喜哂last一站， 我搭1540班巴士，到5合目1700，無book住宿，所以食咗個飯1810先上山，行下抖下影下0046先到9.5合目，計埋休息影相，磨咗6個半鐘。

咁因為我全部行孭哂上山，落返黎hotel, 有得磅，無咗支2L能量飲料，熱水壼空咗，食咗個蛋糕，個backpack仲有8.2 kg

如果你都孭上山，7月13~8月31會多d車，睇返上面個表，自已預下時間。其實我幾想日頭上去，睇下望唔望到出海，如果無雲。

富士宮上有個極大概好處，最近劍峰，你一上到去就會見到郵局個堆，隔離穿過去上劍峰，早一晚check定日出時間，通常都唔準 ，今朝個阿叔check完話0447日出，但四點廿幾分已經冒個頭出黎。

送張影富士比你

你邊個方向見到倒影？

幾個鐘後河口湖出發行吉田線 本八合目休息幾個鐘 凌晨再攻頂睇日出

吉田路線

我睇唔到，不過D星多到痴左線

送多張日落

御殿場線有好多日本人跑山 體能超好， 我已經高山症到頭赤赤

我唔會全部行裝帶晒上山，會用黑貓寄去下一間住宿
另外，我打算朝早行到黃昏，希望冇問題

好撚sad勁頭痛連上到頂無去劍峰無去郵局

頭痛，你好chur咁上山？

今朝好似落咗陣大雨，你個度有無雨？

朝早開始，記得帶糧食+足夠水/飲料，山上好q貴

睇到日出嗎

宜家先到五合目 一陣開始上山🤣

宜家先到五合目 一陣開始上山

10號上完啦，睇完靚靚日出同星空滿足架啦都

咁你依家起河口湖？

慢慢行

今事月定噚晚落大雨黎，個天仲陰陰地，原來窗口望到富士急樂園

早餐，味道唔錯，無噚晚咁重口味，盒入面嘅係紫菜

hea到9點幾先check out, 諗住行去搭電車

行咗幾分鐘就見到超市，早知噚晚食完飯過黎兜下

10點先開門

門口有職員回收，d人一袋袋拎黎，職員會畀返張紙佢地，唔知係coupon定係咩

入面有百yen店，有咁多款(信封？)

跟住當然係肉肉肉

去旅行其中一樣鐘意做嘅野就係行下人地超市，睇下有咩食，當然唔建議成日去超市買肉煮啦，咁做對當地經濟無乜幫助，不過間中一餐煮黎食都幾好

買咗支野飲加幾件熟食，埋單佢doo 完，過隔離部機畀錢，可以入銀入紙幣，其實可以改到全自動 自己過機

行到去富士急站，站口一出就係富士急樂園

鍾玩機動遊戲，又黎河口湖玩應該幾值得入去

人地一個都係咁買pass入去, 大人1日pass 5700yen, 唔買pass，淨入場費1500yen, 玩乜再畀錢

跟住入閘等車，等咗陣都無車， 又無電子牌講下班車幾點，唔對路

望下個站，有儲物櫃，但幾細下，backpack都還可以

頂，見到時刻表，我真係on9ed, 要等成半個鐘有突 ，變咗坐起度打文

終於有車

樓主住果間酒店幾錢晚？

加油 唔好太遲到山屋
會冇飯食

東京市了 hea埋日幾就走

架鐵係叫咩名？

樓主姓黃？

行咗四個鐘 落咗個幾鐘雨 終於停雨

間溫泉酒店11600yen，一人價錢

富士急河口湖線嘅特急黎

唔係，好多香港人去行富士山，無得估

唔知點解搵唔到你quote個post,

富士宮對比蚺蛇尖又未到咁難
你當佢係釣魚翁嘅加長版，外加空氣稀薄

落雨真係大鑊，你到咗先落定落雨住上山

大約六合目上八合目果段有雨 宜家到本八合目

落雨又多雲，有無倒影？

頂，我依家住個間airbnb收得好差，wifi又好慢，load唔到圖

今晚住個間airbnb 有個台仔聽朝又上吉田線

終於有車，早知行過去

河口湖超多鬼佬

到富士山站，見到另一部印哂公仔嘅電車

今晚間bnb就富士山站直落行7分鐘

路過人地d屋，幾有心機咁

到bnb, 正面係食堂(?)

側邊入去先係bnb, 有單車

入去checkin完，即問佢租單車，500yen a day, 即

成日有d相無啦啦轉咗90度ga屌

airbnb係兩層樓高？

係，你住過定住緊

冇

啱啱有幾個大陸妹走入黎comment room搵野食

咁你出post未

影唔到，企得太近

包食？

借完單車緊係去河口湖兜下先啦，路過民居中間嘅一間佛寺，仲有墓起隔離

跟住又行錯路，入咗人地車廠(？)

踩單車真係會去咗好多平時唔會行去嘅地方，因為錯路都無咁快發覺

日本真係好多繡球花，成日見到

日本d火車路真係好似輕鐵咁，但更加危險

日本生果鋪都同香港嘅好似，不過佢地都pack好哂

又經過之前野食嘅超市

買lunch食

佢地d壽司自帶wasabi，雖然我知咁先係正宗，但無得揀，有d人未必啱食

食飽緊係去個廁所，但想點啊 鋪塊地墊做乜 ，索尿？

出黎望下d生果，780yen+稅，好似唔算貴， 隔離個西瓜你迷李版

山梨縣嘅蜜瓜貴咁多嘅

隔離賣手機，得iphone, samsung, 華為，sharp, sony, LG
LG仲要唔係v30, g6+個d, 佢個marketing點搞ga

1泊2食
我copy佢封email畀你seesee，呢間我用jalan book嘅

但位置黎講，佢只係算近富士急樂園

プラン名：１泊２食付Bプラン（夕食：日替わり膳・朝食サービス・温泉入浴付♪）
チェックイン可能時間：15:00～19:00
チェックアウト時間：10:00
プラン内容：ご夕食に「料理長こだわりの日替わり膳」をご賞味下さい！１泊２食付プラ
ンです。
＜プラン特典＞
①ご夕食を併設レストラン「焼肉竜ヶ丘」にて日替わり膳をご用意
追加のご注文も１０％割引（レストランにて現金でお支払の場合）
ディナータイム１７時～２２時
お席は半個室または仕切り席を優先でご用意しますので、お一人様でもお
気楽にご利用頂けます
（繁忙日は広間のお席でご用意となる場合もございます）
※７泊以上の場合は、和洋中などお献立を毎日替えさせて頂きますので、お
気軽にご相談下さいませ
＜日替わり御膳お献立＞
【月曜日】焼肉膳
（カルビ、ロース、ハラミ、焼野菜、サラダ、キムチ、スープ、白
米）
【火曜日】海鮮焼き膳
（帆立、海老、イカ、焼野菜、湯葉刺、小鉢、スープ、白米）
【水曜日】牛すき焼と吉田うどん膳
（牛肉、野菜、吉田のうどん、地玉子、白米）
【木曜日】富士桜ポークのステーキ膳
（豚肉、サラダ、スープ、白米）
【金曜日】お刺身膳
（刺身５点、前菜、小鉢、香の物、汁物、白米）
【土曜日】富士桜ポークの豚しゃぶ膳
（豚肉、野菜、スープ、白米）
【日曜日】焼肉丼膳
（牛ハラミ丼、ナムル、ゆば刺、キムチ、サラダ、スープ）
（各お料理のイメージ画像はフォトギャラリーに掲載しております）
※お献立は多少替わる場合がございます

②料理長のまごころ！美味しい出来立て朝食を無料サービス（和食・洋食が
選べます）！
朝日の差す明るい朝食会場で、ゆっくりお召し上がり下さい
③温泉露天風呂浴場（男女別）が、いつでもご利用可能！（AM9:00～AM10:0
0は清掃時間）
ご利用の際はお部屋のバスタオルとタオルをご持参下さい
食事：朝あり
夕あり
宿からの質問：・駐車場は乗用車のみ可(予約不要)。
・ご到着が21:00を過ぎる場合は連絡をお願いします。
・当日お客様と連絡が取れる電話番号(携帯電話など)をお教えください。
宿からの質問への回答：以下の画面から予約状況照会の詳細にてご確認いただけ
ます。
宿への要望：以下の画面から予約状況照会の詳細にてご確認いただけます。

キャンセル規定：
3日前：宿泊料金の30%
2日前：宿泊料金の30%
1日前：宿泊料金の50%
当日：宿泊料金の100%
無連絡キャンセル：宿泊料金の100%
２０名以上の団体は２週間以降は１００％幼児添い寝無料

料金明細

（1泊目）
（1部屋目）
11,620円（大人）× 1名
小計：11,620円

合計：11,620円（税込・サービス料込）
利用ポイント：0ポイント
※ポイントやクーポンを利用してご予約され、現地で精算される場合は、
「ポイント／クーポンを使っています」とお伝えいただくとスムーズです♪
また精算時に、ポイントやクーポン分が割引されているかどうかご確認ください。
ポイント・クーポン利用後：11,620円（税込）
支払料金：11,620円（税込・サービス料込）
料金特記事項：※合計5室以上（連泊含む）のご予約は事前カード決済にてご予約をお願
いしております。現地決済にてご予約いただいた場合でも後ほど当方より
事前カード決済へのご変更依頼のご連絡をさせて頂きます。
支払い方法：現地決済（現地で宿泊施設に直接お支払いください）

★チェックインの時間の変更や予約金・料金確認など詳細のお問合せにつきましては、
下記宿泊施設まで直接ご連絡下さい★
宿名：ホテルふじ竜ヶ丘（たつがおか）
電話番号：0555-22-7711
■予約の変更・キャンセルについてはこちら■

■ホテルふじ竜ヶ丘（たつがおか）の詳細情報はこちら■

■ホテルふじ竜ヶ丘（たつがおか）周辺の観光スポット・イベント情報はこちら■

ホテルふじ竜ヶ丘（たつがおか）

踩踩下，路邊做乜有個墓 ，睇清楚d, 頂有咁做promo ga

又前進，忽然見到忍者兩個字，心諗鬼佬好鍾意呢樣野，望真d，真係有鬼佬起入面

路邊有個繡球花嘅花園仔，打卡位

終於到河口湖，但天氣麻麻 ，勁多酒店圍住個湖

仲有得踩鴨仔船，定天鵝？

多雲到呢，好適合做戶外運動，例如踩單車，但唔適合影相打卡

西貢地質公園，兩點出發

圍住河口湖最右邊兜上去，呢兩隻都係女人？ ，無藝術細胞真係sorry

真係邊度都有神社

原來d人講嘅繞湖一周，就係跟呢d藍色線

真係好多酒店，可惜天陰，無呢d酒店都睇唔到富士山ga喇

小學生定中學生？不過有得玩呢隻艇真係贏哂

好大塊草地，仲有一家人黎散步

沿住湖邊去，有七福神，令我諗起套野良神

sor9ly, 富士山係無可能望到

見到有蜜蜂，先留意到係薰衣草，不過已經就榭

又一個，沿住去應該會齊

對面有七福神旗啊

兜咗過去， miss咗一隻

docomo台，用緊柴犬卡

兜過去有廁所，救咗我

真係miss咗一個

兜返轉頭，竟然過馬路對面有一個
仲要門口有地圖 ，我miss咗1，2

去埋最近嗰個

佢張地圖最後係去河口淺間神社，咁我去埋先返轉頭

鴨記求其買張都收到爆

呢幾日天氣麻麻應該都睇唔到富士山全貌

我貪柴犬卡平, 50蚊5日無限 ，買咗兩張

頭先台仔同我講聽日開始好天

有冇airbnb裡面既相睇下

河口淺間神社，好大個鳥居

仲有建成石碑

乜東東

日本人都幾鍾意帶小朋友周圍去，睇d本土文化野

唔知係咪因為超遠，唔方便嘅關係，呢個神社有種原始感

側邊d賣野嘅，都無開門。

好少人

搖噹噹

仲有教點拜

神社隔離有d圍住咗嘅樹，很粗很大很硬很黑，一柱揅天
1號，即係有其他啦

234號

5，6
左邊個棵仲有鐵皮補咗

7，應該無了

呢堆圍住咗嘅樹，集中起神社右邊

其他野都影下，影影下，得返12%電，我仆街了，唔應該打機

走人 ，返bnb叉電

本黎經過河口湖條橋，諗住去影埋七福神淨返嗰兩個 不過過完條橋就唔記得咗

返去路上，接骨，可唔可以幫我下面個支駁長d, 我拖低緊連登仔嘅平均長度

返到bnb, 得返4%電 ，佢間bnb仲有上下格床，跟本hostel黎

comment area有得煮野食

叉完電，沖完涼，出咗一次post, 先記起未食飯 想狗衝出去，點知落雨，踩唔到單車去買肉

屌，又幾張轉咗90度

區區雨水又點阻我食肉嘅缺心，擔遮照去，但出門口已經8點10分，間野9點關門 ，睇住googlemap，過馬路，踩水氹，googlemap點咗我去間野後面，但有圍網封住入唔到 ，兜返去正門已經8點45

割引=off

返到bnb都已經9點半

.... 好難食 ，揀咗左唔少肥嘅，又煮得太老，都係唔好食。

話說我食個時，呢3個大陸妹走入黎望下望下，跟住話出去買野，轉頭買咗d野食返黎丁

打咗成個鐘文，痴q線

吉田線應該得，帶足夠衫，寶礦力，糧食，其他盡輕。行慢d, 河口湖站對面嘅7仔有我見過嘅最平氧氣樽賣。

其實有另一個富士山問野嘅post, 可以參考下

巴打對鞋著咁多日一定好臭

認真問，如果有行開山，係咪只要夠保暖都應付到？
睇完d相好想去行下

利申 : 玩過8次香港100km山賽

八月尾九月頭上山 須走
睇到樓主行第二條線彈丸 而且又影到星 可能留待下次

下次啦，第一次黎東京&河口湖，玩埋先

體力一定夠應付到，唯一怕凍親&高山反應，
凍親又係頭痛，高山反應開頭又係頭痛

臭到仆街，今日著拖鞋去踩單車，但噚晚發覺個鎖有d問題

啱啱瞓醒，望一望個窗就醒哂

間bnb有早餐食 ，之前西班牙住過間無早餐，嗰三個大陸妹仲早過我

登山係咪好凍?

因為落山後落關西 關西空港走
而且約埋fd 係邊玩一兩日 所以先有呢個行程
樓主你個行程要留返下次參考

我本黎係諗住河口湖一日，之後上松本經諏訪，之後上上高地一日，再去長野or草津溫泉，跟住回程經輕井澤

但後尾check交通，河口湖無巴士直上 。搭鐵要搭好多個鐘，gave up.

邊間求介紹

吉田線條路係咪好行好多 我冇行開山,舊年富士宮難行到仆街,一開波石仔路,之後爛地路,有時上一級又好高 落山石仔路先攞命

一樣交通同時又問題
如果唔係關西走 都唔駛咁樣上完落山就即走

吉田線我差唔多跑落黎，接近無梯級，全程斜路，有部份路段仲可以跣住行。

上山我見都係斜路加少量梯級，適合少做運動嘅人。

Maisan-chi Guesthouse&Cafe
4 Chome-6-46 Shimoyoshida, Fujiyoshida-shi, Yamanashi-ken 403-0004日本
+81 555-24-5328

去airbnb搵，二百幾蚊一晚，包早餐，可以租單車，500yen per day

窮L叫唔起，亦都唔識叫

google富士山劍峰天氣，你會知溫度，最低溫度係堅嘅，但只限日出前兩三個鐘

今朝食早餐起隔離屋仔，雖然住個間溫泉酒店唔係和室，反而呢間bnb有和室feel , btw, 今日遇到大量大陸人同香港人

只要無雲，真係是但邊到都望到富士山 路邊又影到

踩去河口湖條橋影返張

河口湖邊又影返張，左邊個座就係天上山，好天上去影相就一流

醒起本黎plan去八木崎公園睇薰衣草，兜埋去

見到個奇裝異服少女，偷影下先

呢個公園都見到富士山

點知個少女開口叫friend幫佢影相，竟然係大陸人

隔離又聽到一班大陸人講野

公園唔俾單車入，我又唔想放起度，算，去下個湖

話時話，呢個公園d薰衣草未榭，仲算ok，都幾多蜜蜂下

沿住河口湖南邊踩過去，雖然入唔到公園，但影返張遠景啦

又路過一間淺間神社，仲寫住咩御室

勁多雜草 ，後尾發現後門走咗入去

神沙回收處 ，我當然無咁諗，要恭敬

有開門但無人

走返去正門睇，又寫住御室有社。

拎返單車走人

再過少少，有佛寺，但望到條斜路就懶，pass

河口湖西南邊有塊大草地，小學生旅行，跟住聽到個小朋友大聲講無帶便當

跟住就過去西湖，無限上山，踩餐死。踩踩下見到有兩個人起度唔知做乜
望咗一陣，屌，原來係假人

路過個墓園，同香港某d墓園又幾似，係塊碑唔同樣

個cycling course究竟去到邊 ，已經到西湖

西湖有麥里浩夫人度假屋

又有得露營

西湖唔係幾適合影富士山 ，有山阻住

如果河水湖係畀人一日遊，西湖就係畀人去宿營露營嘅，我話嘅

路過一間幾hotel式嘅，竟然有一村中學生起度，應該又係旅行，埋唔到去後面堆屋仔度影相

兜遠少少再影

西湖都影到嘅

仲有人落水釣魚，幾個湖釣魚都要拎通行證

呢個位就見到對港人夫婦左度右度自拍

山邊有間賣cheese burger嘅 ，做唔做得住ga

路過又見到工人剃雜草，佢地打雜草個舊野竟然係全金屬，仲有圈 ，香港嘅純粹一條索帶，好似仲方便

曬到飛起，而且一樣有爛路

路過見到塊觀光案內牌

登過頂兩次，第二次勁on9著一件短袖加件冷衫，到頂爭啲凍到仆街

勁啊，凍到咁我應該即走，又或上到一半返歸

有準備其實唔難。無跟團，連山屋都嫌貴無嫌麻煩book 。落山住翻晚溫泉酒店好過

你邊條線落，吉田線我覺得好易落
富士宮上個時，後悔無帶行山棍

交通唔方便，去唔到長野浸溫泉

富士山同長野一般都唔會夾埋一齊去
下次先啦

富士山大陸人濃度有啲高
定係你時運高

今日目標之一

踩踩下，餓到跪低，成1點半，求其路邊叫咗個甲府版刀削麵 ，佢地叫"ほうとう"，含大量殿粉質，有面，幾片豬肉，薯仔，蕃薯，南瓜，紅蘿蔔，菠菜，海帶，菇，洋蔥，大蒽。湯底個味，似豬骨但又有d面鼓湯味咁。成set份量都幾大

終於到精進湖，本黎想去埋本栖湖，但發現已經兩點幾 ，我又想去埋青木原樹海，可以嘅話去埋山中湖，太貪心了

好q多人租艇出去釣魚，根本影唔到倒影。可能冬天無人釣魚，又要等無風，個湖先有得靜

影相位對面又係一堆旅館

台灣人韓國人都好多，已經變公廁

唔去本栖湖，去青木原樹海，有好多個進入口

咁我啱啱去完精進湖，緊係呢個入口

本黎食緊lunch個陣諗，大鑊我部單車點算，點知鋪好哂路

好q多木，跟本唔知點影

仲可以去吉田口 路程703分鐘

地下好濕又好多葉

我發現可以踩單車，而唔係推

當我開心咗3分鐘，已經變返爛路 ，爛都算，仲有d粗樹枝或者石頭起路中間 ，又要推車

推推下內部汽車起前面走出黎，wtf

都有d路有陽光嘅

停低飲水，差d就踩落粒？度

幾次見到有伐木痕跡 ， 呢度唔通會打風？但咁多樹點都擋散d風掛。

條路變窄，部汽車應該唔係呢度入黎

明明有寫唔準車同電單車入

結果唔洗兩個鐘就起最近嘅另一個位出返馬路，究竟應該點行。

原來對面馬路有得再入返去繼續，仲要有個人啱啱行完出返向揸車走人
但已經4點，我都係廢事浪費警力啦 ，老實返bnb

跟住就開心到爆，狂落斜

落到大馬路，未去冰穴，去埋啦咁

屌佢3分鐘係行車時間 ，我過到黎都4點幾，好彩佢有廁所，洗一洗身上d泥

拿拿臨買飛入場5點鐘close, 入場之後有頭盔，請務必要戴

0度？ 咪凍過富士山頂？

入口附近有講解呢個洞係做乜，我鳩噏下，其實就富士山溶雪d水會流過呢個洞底，令個洞特別凍，咁以前d人為咗保存d冰，就將河口湖d冰丟黎呢個洞，當佢雪櫃咁用

行近入口已經有一股冷氣吹上黎

好矮，落完樓梯入洞已經要踎住入，不過又正常嘅，雪櫃門開得大都走哂冷氣啦

踎住入，撞咗幾次頭 好彩有頭盔，但洞頂係咁滴水，個洞又凍

終於有d闊落d嘅位

下面又有個... 神社？

下面放咗好多冰，係咪運去嘅呢，模擬返以前

但佢又真有凍柱

行哂成個雪櫃，都唔洗10分鐘 ，如果特登搭車淨係為呢個景點，就自己考慮下，附近仲有個風穴，但我無去lu. 因為我踩單車，返去有d遠

出穴後有記念品店

返歸途中，err, 都係唔試了

再經過河口湖站，成6點都仲有人等車上山，左2又係大陸人

經過間叫super centre 嘅超市，入面有寵物賣

門口有個職員教人妻點用部回收機

買咗盒炸雞做晚餐，好似kfc d翻熱炸雞

富士山站買5合目車飛來回2200yen, 點解富士宮個邊貴d

唉，噚日返bnb前唔記得買車飛 ，朝早嘅車無哂位，又要on99等到1240

點知都未收好張車飛，佢就拎出另一張1140嘅黎

啱啱電視睇到，新倉山淺間公園幾靚，無去到

11號上完 淨係上到淺間大社奧宮 係咪唔算登頂

個時見到好似攔左唔比上 以為冇得再去

之後先知原來仲有劍峰先叫最頂

郵局隔離有路過去劍峰，嗰度有個氣像局同 3776石碑

連郵局都見唔到 係咪奧宮右邊

你吉田上？要沿左邊走到過對面最盡，見到燒印嘅奧宮，奧宮左邊就郵局，郵局左邊有條路上劍峰

奧宮

奧宮左邊郵局，郵局左邊有路，通去火山口同劍峰

入返富士山站個商場，又見到大陸人，唔知影乜，埋去一睇，原來燕子

商場成10點先開門，夠鐘就落地庫food court食個早餐先，個富士山係d面粉類炸物，食落有d似過年嘅炸壽桃，但浸落湯，浸淋咗又好似d

hea到差唔到，準備上車

望一望車站牌，千祈唔好返新宿，好多站

車到，上車 ，成張車飛俾佢收走咗

8月31 上去 book 左元袓屋

睇完 搞到我都想上富士山
但上次上稻荷山都就死
有少少淆

加油，唔知會有幾多人呢

行吉田線就應該ok, 因為真係相對容易，可以搵下blog/post, 睇下風景啱唔啱睇
如果京都稻荷大社都行餐死嘅話，富士宮可以唔洗諗，難過稻荷幾多下

其實另一個巴打開咗個富士山你問我答，佢仲寫咗個blog有齊資料，可以睇下

［你問我答］上年去完富士山，有咩行前準備唔識可以係度問

LIHKG @ Android

樓主去完富士山仲會去邊

ching 有冇去五合目

sorry 啱先未睇曬
你搭咩巴士上五合目

想問下
日本當地買自熱便當上山食
有無得諗

其實得一間巴士公司，唔同線去唔同站搭車

我都唔知，你有無諗住去住小屋先，你食完個飯盒要自己帶返落山 ，如果行吉田線好鬼多人行黎行去。

河口湖hea完又返東京hea, 未去過東京

任airbnb

東京住hostel, 但劏房黎，有d遠

感謝

而家先訂 仲黎唔黎得切
山上小屋 唔住 可唔可以入去食飯

想問多樣野去完富士山 想去大阪可以點

Lm

可以,唔好帶上去啦,又要負重,上到去又凍晒又要帶返落山

河口湖有巴士,富士宮口可以去富士站轉東海道本線/新富士轉東海道新幹線

其實自熱便當唔太重
但係除左食外 仲可以煮熱水
係怕氣壓問題

即係都要轉新幹線
無巴士直去？

河口湖有巴士

多謝師兄
諗緊去完富士山再去大阪
但每日得一班車 仲要係通宵巴
真係鐵人都死

去東京途中又見到富士急樂園，雖然我見到幾種過山車，可惜我無預佢

右邊一直被太陽曬住，拉埋窗簾都有陣熱力天理黎
搭咗1小時40分鐘，終於到東京站

緊係入去兜下車站個商場啦，一入去就熟悉嘅城市商店街feel

轉個彎落地下街， 做乜咁多動漫野

咁都係同大阪嘅商場差唔多，兜夠就搭車去上野間hostel check in.
東京站都幾大，不過睇水牌+google map教你點搭車係夠做嘅 。
一上到月台， 又... 噫，隻game我有玩

搭到去東京落車，又... 係你

落車，離開月台，上到去都仲係咁熱，無冷氣 ，行咗一陣都真係無冷氣#red#fif得d鋪有冷氣

上野咁大個站，竟然大部份地方無冷氣

今晚張床，房入面有電視有雪櫃有冷氣，有窗

無廚房 ，完全係劏房格局

住上野附近，checkin 完成3點半喇，行下附近啦of coz，間hostel個位唔係幾好，兩頭唔到岸，相反就兩邊都可以行過去，我緊係行啦

先去上野公園啦，每次都睇下張案內圖，睇下有乜好介紹，點講呢，呢張做得太仔細喇，tl;dr

經過個博物館，not interest, 繼續走去公園，噫..

美食節，成4點，我lunch都未食，啱喇

同美食節一樣呃錢

買咗個土耳其烤肉，唔好食，d肉好乾，仲要600yen

有starbuck, but not my cup of

公園有個噴水池，影相位

上野動物園，可惜我唔鍾意睇籠中鳥，而且佢就關門，唔阻人收工

又有鳥居，又可以望下

通往天國之路

一排石燈，兩排先啱，有節日點著哂就好睇lu

下晝背光啊，唔怪得叫東照宮，朝早東照，下晝咪背光

點解唔係叫賽錢，叫奉獻

教光少少，黃金之道

亂鳩咁行，星期六嘅關係，周圍都咁多人

有佛寺，今次我都好似未睇過佛寺，京都個邊反而佛寺好似多d, 最出名嘅清水寺
東京應該係淺草寺？

望到咁多人坐起度，又諗起個日本職場講法，日本能者多勞，有OT代表你能幹，於是有d男人放工之後會去公園鳩坐拍OT, 費事佢老婆覺得佢無鬼用

BTW, 富士山已完

巴打你果到一晚幾多錢

隔離有個恩賜公園，其實係個人工湖，種滿哂荷花

上野公司我果時去 睇紅葉尾
荷花池全部枯哂

Btw黎緊八月有幾多人飛去日本

跟住去下個目標，都係隔幾條街嘅東大 ，途中唔肯定入口起邊，問咗個阿婆入口係咪呢個方向，佢講講講咗成分鐘點行，如果佢仲後生，我估佢會捉我行過去

途中經過紅門，唔知有咩故事

呢個先係正門

睇唔明

一入去見到一班女，好彩無近鏡，嘔死你地 ，明明東京街邊d女幾高質，好過山梨個邊，但東大d女實在

正門入去就康莊大道，幾有feel，可以用黎影畢業照

直行到見到座大樓，跟住見到兩個操大陸人起度講點點自拍，頭先個班學生起右邊堆草後面鑽咗落去，原來中央食堂起下面

但

有兩層，上面似coffee shop, 下面先似食堂

班學生就落咗去下面，有event. 唔方便狂偷影，走去第2食堂see see

請兼職

途中見到一家日本人，小朋友係咁易粒石仔，畀老母鬧。如果係鬼佬家庭實由得佢
第二食堂

入去見到d廣告，學生會搞旅行

棟野入面有學會嘅活動室，不過好陰森咁，鬼故情景

2樓係第二食堂，但又有event

走人，繼續兜下，大學有個校內嘅運動場真係好有需要。

雜影

有個庭園，諗起以前讀書個陣，有個同學話大學就應該有個花園，可以舒緩下精神，又可以增加靈感，講咗一堆好似有道理嘅吹水野

d水幾污糟下

但有魚，仲幾大條

臨走前見到棵大樹，又係d故事嘅開始位

紅門走，見兩個日本妹路過都影兩張，我又影

公園

我見好多巴打黎緊會去行富士山

唔知有無人留意
淺草神社門口果兩個大燈籠下面有徽章

Btw心郁郁 但而家先決定
應該訂唔到宿位
怕頂唔到

唔揀星期五六日上，除咗御來光館之外，其實唔怕無位

行完東大，準備去淺草，行去，咁先睇得多野

路過見到間燒肉，1人都歡迎

行行下，見到有條商店街

跟住走咗去幫我細佬買個袋

買完袋行返hostel放低先，發現原來呢度就係 啊咩襪次

有種旺角feel, 夜晚仲係好多人又好光

放低完，行去淺草，途中見到座塔

夜媽媽仲起度巡

淺草又一間

淺草夜晚都算好行，好多條商店街交錯，不過8點後好多關咗鋪

排隊影相 ，有人起度先顯得燈籠有幾大

條街關哂門

不過都仲好多人

跟住四圍影下相

隔離貼咗張紙，講呢個淺草寺係模仿出黎嘅，同真嘅一樣，好似係

順便用100yen抽個籤

唔知點解得簡體字說明 ，緊係有人一格格開哂，自己揀，我鳩噏ja

6,同我有關係嘅數字

可以拎走 ，好似係破財擋災，我落富士山個陣跌咗頂帽，離開河口湖又漏咗把遮，係咪當破咗財

行完發現仲未食飯，成10點 ，是旦搵咗間仲有人食緊嘅

叫咗個炒飯，還算唔錯

跟住返歸打文，打到一點幾

有望到，但好多人自拍緊，無影到

諗諗下，其實無望到，我鳩噏

日本搵早餐食真係幾麻煩，好多都10點11點先開 ，好彩附近有間松屋。
對比之前溫泉酒店同bnb，真係好一般

今日開始搭地鐵

地鐵72hr卷出動

頂，搭搭下發現經過築地，早知去築地食早餐

仲以為入錯以為女性車箱

巴打一個人去?

無錯

一個人都敢入樹海咁勇
淨係睇圖都寒寒地

個樹海其實跟住條路行就好似香港d家樂徑咁，係d樹高d

頂，風雲兒星期日休息，三步一關門，趕唔切

有無打算排無敵家
今日去老秋應該好多囡囡派傳單

池袋個間？

日本應該得一間

要聽日了，坐低咗大戶屋，已經食完

放心 夜晚開到凌晨四點 好似係

今晚就決定係你喇

下一站，新宿御苑

行咗去大木戶個邊嘅入口

QR code入場

一入去右手邊就係溫室，當然入去睇下

兜入去即刻feel到香港個種濕得黎又焗嘅熱

溫室好多種植物，無研究開，是但影d

拿拿聲出返黎，熱到成身濕哂

太好天喇，仲有人起草地曬太陽

提大家補充水份

隔離有個池，不過好濁下

仲有人跑步，我出黎曬一陣又狂標杆

仲幫D棵樹著衫，講笑

想走嘅時候經過個涼亭，望下個是但庭園

對面望返過黎

行行下見好多人唔知影乜

咩花黎

行完起新宿個邊出返去，太熱喇，夏天都係麻麻地

點解成日有人鍾意拖喼去行景點

新宿唔係我嘅target, byebye, 下一站原宿

樓主一定好悶

日本連鎖快餐店
除左松屋外
Sukiya 都好高質
之前去日本 每日早餐幾乎都係食佢

去原宿都只係為咗去明治神宮，好多人，雖然係最大嘅神道大社，不過比起清水寺，淺草寺算少人

超多人對住呢個鳥居自拍，其實入面仲有一個，代代木個邊入口又一個

如果想有路人入鏡，咁呢個係幾好

你影我又影

轉個彎又一個

行明治神宮好過行新宿御苑

成村人爭住洗手

影下個門口，見到有人拎住攝影機

好曬，各位記得做好防曬工作，包括腿部

原來有人結婚

姊妹排最後 好似係

轉個彎入咗屋，今次唔係膽粗就入到去

都係影下正殿同附近

正殿中間另外再有個屋仔，呢個小朋友拋錢反彈返出黎，仲碌咗落樓梯

等咗一段時間，佢地出返黎喇

跟住佢地去影合照

姊妹無份

呢邊啱啱影完，隔離又一對行過

走人

本黎諗住睇埋寶物庫，關門直至2019

代代木個邊入口都有個鳥居，仲要無人

點解咁講

低估咗東京地鐵，今日已經落錯三次車

下星期到我去行富士

東京地鐵好撚亂
有時轉線要出車站
上地面 再由其他入口去月台
建議裝官方app
有提示轉車站係邊

Btw 巴打住邊度

lm 未上過山頂

巴打有無行代代木公園
好正 可以hea 一個早上

有冇post真係研究過日本連鎖快餐店?
台仔成日吹奏松屋
但我覺得冇乜分別

我去左咁多間食過 其實真係無乜分別
無話邊間特別好食
個人認為松屋多人吹奏
有部分原因係買飯券點餐
日文苦手大丈夫
Sukiya 同吉野家就要向店員落單
可能因為咁 松屋就咁多人吹奏

亂入 整張禦來光先

仲有一蘭

今朝食松屋都見有4個台仔黎食

原來plan咗今朝去代代木公園，結果無去到

低能 ，唔怪得plan 咗代代木公園，因為痴住明治神宮 ，咁我都可以miss咗

話行就行，樓豬一定係富春袋

新宿去原宿係搭車？

下次有機會試下喺新宿御苑行完喺千駄谷出口出
行過少少就去到明治神宮
咁可以行完明治神宮喺原宿出，再行埋代代木公園

見到有千駄谷山口，仲特登兜返轉頭，又蠢咗

我都想我老豆係李嘉誠

明治神宮轉個彎就係代代木公園
今日星期日 應該有人擺檔 有live睇
我果次見到有人攞住結他jam歌
見到一大班囡囡跳舞拍野

原來係咁
仲以為間間都係門口部機度落單

樓主第一次去就行咁偏遠既地方 好勇 但係一個人唔悶咩

雖然好多都係門口自助買飯票
但亦唔少係要向店員落單
第一次去日本
淆底 所以只去賣飯票地方食
第二次去就大膽左
用有限日文 有限英文 同身體語言去溝通

一個人去西班牙行路行咗成個月，乜都慣哂

巴打 上山裝備係點架??

返hostel叉電，小睡片刻，就搭去搭隊

好多台灣人，前後都有

巴打自己去？平時有冇行開山
上去前有冇上過其他3000米樓上既山？

第一次上的2000以上嘅山
平時最多都係行下麥屋浩徑。

勇
我都諗緊出年上去 同時又睇緊玉山
有冇plan去其他高山

應該起碼排1粒鐘

無，可能12月會去行下濟洲嘅山

排到過對面

我已經收到menu, 畀咗份日文版我有沾面

啱啱落咗order, 後面嗰家台灣人犯咗我犯過嘅錯 ，三個人叫兩份，個店員即刻palm face

見到富士山post好懷念
前幾年8月頭上過 依家先知有山祭
好想再行多次 下次想由一合目開始上

佢官網有免費coupon送半隻蛋

我坐低就聽到後面港孩同佢老母講，港孩:你依家嘅份量等我同老豆加埋啊(食淨？)
港母:佢係咪寫錯咗做大啊

坐咗兩分鐘，我個份都黎了，食咗16分鐘先食完，普通size已經幾大份 ，細食嘅人一定要叫佢細

幾靚影得 好似朝聖咁

忽然發現張72hr地鐵pass係去唔到台場，亦去唔到羽田機場，schedule 有變。

因為凌晨機，台場要改到17號下晝去，夜晚去大江戶沖涼，跟住搭巴士去機場

改成咁，變咗聽日朝早去築地，跟住成日去邊好
銀座
六本木
吉祥寺
都係可選

築地去銀座都近
但寺祥寺就多野行d

好唔好食？ 食過幾次但未試過沾麵

日本點餐
尤其拉麵
最忌share

要幾耐

一蘭真係唔明點解吹得落

可能我睇得廢攝多
凝住去樹海會見到啲唔應該見嘅嘢

去台場要轉車 搭百合海鷗號
不過唔貴 但建議比多少少錢買一日券
去完睇高達
可以去大江戶浸埋溫泉
走果時 可以去銀座 或歌舞妓町行下

大阪食過 其實唔差
不過未到神級
香港反而未試過
因為去親都好x多人

老實講唔錯，料足面大，但沾汁只係唔錯，未到驚喜。值唔值排成個鐘就見仁見智。
大阪難波千日前個度有間得純日文字menu, 仲要無相嘅居酒屋，好q細間。但佢地個沾汁好味d，但料好普通。

一日JR pass? 但JR pass包海鷗號？我睇JR pass唔包台場

食完面，醒起未買手信 ，唔行公園喇
池袋站成9點都仲係咁多人，好似平時香港放工咁

轉車，去咗個空嘅月台

上野都仲係好光

去驚安殿堂執返d先
SD版

女嘅都會serve

多人排隊到

百合海鷗線係另外買票
因為係另一個公司營運
價錢好似幾百yen 唔貴

呢張pass

屌，張sim被限速

咁快爆data

Yes 果時睇地圖以為好近 點知中伏
其實來回程 同買張pass
唔爭得幾多錢

無限data, 而且呢張第二張黎，第一張大前日已經過期，呢張用到第3日ja, 得返20幾kbps, google map同打機都仲可以，lihkg load唔到圖

住宿原來好近入谷地鐵站，地鐵一程可以直接到築地站

好多人

一入就見到砌緊魚，但我好質疑佢起街邊咁砌，仲乾唔乾淨

其實都勁似台灣嘅海鮮市場

隔離檔又燒緊海鮮

有兩間野好多人排，一間鮨國

另一間壽司三味すしざんまい，無影低，google咗一張。好多人跟個公仔擺pose.

行到好似行哂，肚餓了，食乜緊係睇下連登仔有咩推介
有間叫大和嘅好似唔錯，但搵極都搵唔到。屌，問人先知，原來海之日，築地場內唔開門
唔怪得搵極都好似唔啱。跟住是但入咗間虎杖(東店？)

食咗個海鮮飯，佢塊三文魚散散地，係咪唔新鮮 ，但成碗野味道其實ok

食完走人，築地隔離有個本願寺， 石造嘅

門口有個徽章

咁啱入面有個和尚念緊經。

我佛寺(定本願寺only?) 入面都有好大盞吊燈，之前去京都間本願寺又係好大盞吊燈

真係好金，唔係張相呃你

講起築地 之前viu 有個節目係介紹場內100間舖
黎緊想試下

趁佢搬之前去

原訂應該搬走左

想問下coin locker 幾錢可以放幾耐
我應該唔多野帶過去
想將替換衣服 其他用品 放1-2日

Btw 從未用過日本coin locker

返hostel放低d野 ，下一站。

見到佢落車，感覺跟住佢就無錯

真係無錯，見到電氣街就有d印像

到了

其實大棟嘅就主要係就SEGA, 啦自熬(ラジオ), Big Camera(漏咗相)

呢度有男有女 ，有d仲幾養眼

其實就好似信和巨大化新潮光猛平價版，唔買黎行下都唔錯

行下行下，就犯錯了，人生三大錯覺之一，人地夾到自己都夾到 ，玩咗二千幾yen，毛都無條 ，董伯伯，我以後都唔會犯同樣嘅錯

都幾多鬼佬，可能同香港人比例差唔多

跟住又繼續行，其實係睇

五星物語明明已經好耐以前，但模型heat(?)咗勁耐

仲有軍武類

呢種公仔超級貴，行過聽到個台灣阿叔同佢屋企人講:毛毛的

真係好方便

日本好多老虎機鋪，入面嘈過街邊鑽地

點解我覺得行商場仲攰過行山

Thx

去big camera又睇睇，big camera最鍾意試下佢d earphone, headphone. 試咗堆藍牙嘅。真係大部份好差，有牌子嘅質素都係同淘寶貨差唔多。反而sony其中一個headphone有驚喜。

小學生書包，之前見到覺得好有趣

個底原來係咁, 啪落去自動lock

Big camera 出黎

去六本木see see, 結果係一個又一城級嘅商場 too expensive for me

太晚黎lu, 朝早天台已經closed, 唯有望下叮噹望東京鐵塔啦

諗住上去樓上睇下東京夜景，真係，如果我無on99走去玩公仔機，應該會上去

樓下有Live, 男團，咩Boys and Men，完全唔俾影相，極多工作人員睇住

混下混下，都係去代代木公園望下，結果睇到個日媽帶佢小朋友企埋一邊屙尿

公園就無乜野睇，因為黑哂又無乜人

返咗去上野食咗間叫 肉之大山嘅，叫咗7成熟，同巴班牙好似，d汁好淡，食肉本身嘅肉汁，雖然後面有調味料同pepper lunch個種蒜蓉汁 ，不過唔需要啦
另外叫多杯highball, 大杯真係好大杯， 但半杯係冰

食完飯去咗hostel 附近一間超市，買咗兩盒面鼓自己食，同三盒納豆畀人做手信

返歸見到有人著和服，心諗又係遊客。點知佢地講日文

wa diu, 張sim卡收咗皮，network都無埋

原來係純粹收唔到，仲係限速，可能之前揀錯apn, 變咗錯plan

而家覺得著和服嘅全部都係遊客
特別係唔靚嗰啲

執好行裝，準備走人

今朝去皇居，雖然張72hr地鐵飛好正，但轉車轉到笑

東京站地下街真係好鬼大，行去隔離地鐵站都得

一堆人排隊，但之後就無哂人，又係d奇怪文化

放低個袋先，個櫃係，
1. 放野入去先
2. 撳機，存入
3. 關門，佢會顯示你關咗邊個
4. 畀錢，現金or IC卡，個價係預你放3日，over 3日就收走，要另外畀錢先拎得返
5. 現金就會有code, IC就無，拎返個時用返ic卡去啪

又搵唔到早餐食 竟然食subway

買多個雪糕食，同阿波蘿個隻好似

係，特別多係台灣人大陸人會無啦啦著和服

東京站跟指示出，就見到皇居出面條河

起出面兜咗個圈，太早到，又返入商場涼冷氣

皇居係可以預約ga, 麻煩預約咗先 ，唔係就要另外早d黎攞籌，搞一輪

預約咗嘅得幾個人

即場嘅成村人

預約咗嘅係綠色牌

1點鬆d就入得

入到去，即場個堆仲要填返d資料

簡介會，講下歷史咁，同埋要注意事項
唔知係咪我無留心，佢日文無講建築物唔入得，但普通話講咗幾次唔可以甩隊，唔可以入建築物

路線大約就紅色，天氣熱個陣，例如今日，真係曬到你暈，有遮記得帶去。

出發

分3組人，英文組行第一團，普通話第二團，日文第三團。

富士見，佢話上面見得到富士山，我地都唔會上到去啦 跟住又話左右種咗兩種樹，左邊春天就櫻花開，右邊就秋天紅葉落咁。夏天就曬鳩死啦

途中經過正門，而我地都唔會呢邊出去

正宮，跟住講邊個邊個會起度見他國嘅代表，又會新年起度見市民

好很曬啊攞我命，把遮漏咗起河口湖啊

有人灑水降溫，for我地

出到去舊二重橋，伏見櫓隔離

起度影下相，跟住就打道回府

前面轉個彎，有樹

跟住就返轉頭，明明唔係好遠，但曬得好辛苦，佢講咗好多野都無聽清楚

咁就玩咗差唔多兩個鐘，去返入口個道門，可以慢慢影

都係入口

走竟然見到喇麻

返去拎行李，忽然見到毛澤東

好多食店3點鐘關咗門 ，行得耐，變咗是但食了

巴打2個袋都HAND CARRY?

灰色寄倉

途中張sim卡唔生性，收唔到，走咗去地鐵用free wifi, 搞清楚點去台場，哂咗好多時間

部車好短，仲無車長

呢條去人工島嘅叫咩橋話

跟住我地原來會兜上去

5點幾太晏了，唔去台場lu

直接去沖涼

呢度都有儲物櫃，400yen, 我好懷疑大喼入唔入到

我去櫃台問去羽田嘅巴士，佢話要聽日先有 ，即係逼住要搭電車

入場其實同佢講入，佢就畀條key你，上面有條bar code, 場內消費完，出黎再埋單。入場跟住揀浴衣。

入面有wifi, password counter有，或者問佢地，歡迎入去影相，除咗沖涼溫泉同瞓覺嘅地方

入面就模仿庙人一田日嘅祭り

浸完溫泉，去2樓休息瞓覺，安靜

睇電視或者睇女

雖然大部份都係遊客，但真係有日本人會去

入面其實就兩層樓高，不過氣氛真係做得幾好

宜家係咪好熱?

入面d 野食洗唔洗錢

呢排又曬又熱到傻

食野doo你手帶條bar code, 走個時一次過埋單

入場2780yen, 食咗碗面890yen, 飲咗樽牛奶160yen, 一支汽水130yen

埋單4036yen.

新宿有巴士去機場
不過穩陣計 都係坐電車去最好
果時去 坐凌晨五點幾機
十一點左右到
食個吉吉家
上下網 去下廁所
周圍兜下就差不多
順便仲有時間開電腦 整理下d相

Btw 唔好咁早入候機區
裏面無啖好食 又無野睇
真係呆坐

已經入咗候機區，還好，都無諗住再食

啱啱聽到去關西嘅航班delay due to bad weather

大江戶溫泉有巴士免費載去 東京telecom 站，搭一個站再轉單軌

要出站 ，下一程要420yen

有d似香港個格局

小心唔好帶錯野

有優先通道 ，窮撚無份

入禁區後都仲有得食買裝水

HKexpress最遠都算，仲好似無冷氣咁

hea到12點半上機

個風係東南方位
Delay完全唔意外
應該仲飛到
但係今晚日本返港機就有少少危

大江戶免費果架車 係咪要預約先坐得

關西今個月真係多災多難

btw，班機好似到了

唔洗，到就上車，唔洗飛乜都唔洗，唔好漏咗野就得

係咪話水浸果單
而家無乜事
早兩日見有台妹直播鴨川實況

黎緊真係比多少少
都要揀個靚時間上機

靚時間通常要成田。

都唔係
Uo時間其實都算靚 只要你頂到
可以去到就開始玩

Btw 有無人去c94

搭UO成日都有趣事，

咁優先登機都係登咗後排先26~39，入咗去見到12嗰度有一家人，中女加兩個老人家，個中女推唔起佢個喼上去，d人又係咁行。
個老伯就話，你企出去阻住d人幫佢推啦，d人係咪行你等到幾時。

跟住坐低咗之後，有個空姐走埋黎同前面兩個(我以為係男人) 成個長毛咁樣嘅女人講, 話check到佢個checkin bag有電池，問佢係咪丟咗佢。
跟住佢就話not sure係乜，話要去睇下。
空姐同佢講，你要去睇嘅話，咁就要落機，我地要將你個行李抽返出黎，你可能會上唔返呢班機。
講講講咗好耐，佢先肯丟咗佢。

痴撚線，原來講完結果係佢唔肯丟，堅持落去check. 啱啱個貨倉門升起咗。嗰兩條中女落咗機。

佢地一行6人 ，聽到個男人講廣東話。屌有排搞。

多災多難

開埋咪宣佈話因一人行李問題而delay.

delay左有無一個鐘?

寧願上唔番班機都堅持落去check

delay咗20分鐘

要抄低passport，落去開返屬於佢嘅喼。兩個人落咗去，其中一個受害者

已經返到香港，呢個post都完結了，拜拜喇各位同學。

最後佢地上唔上得返機

為乜呢 應該係尿袋黎

上得返啊，浪費全機人20分鐘，佢地一行7個香港人黎

可能買咗d電氣，估唔到入面有鋰電，所以死都要去睇過先心熄

電器

唔知係咪要再買過機票 還是下一班機走

28吋喼入到

上個禮拜揸車上完五合目
巴打好有毅力

無啊，兩個人落去，黑口黑面上返黎，應該係丟咗

超多香港人去行，你見隔離post咁多人問就知。
極多阿叔阿姐一班熟嘅自己夾埋去，有人照應好過我一個人冒險。不過我見佢咁多人行先唔怕 死咗都實有人見到我

黎緊我都試下live先

加油啊，祝你無雲

乜都未訂
去唔去得成都未知

去完c94再上富士山 諗起都熱血

吉田線個邊d屋仔應該full哂

訓山

唔瞓，一路影相影上去。

話說 你張無限data幾錢 邊樹買

張野我去carosell是但搵咗個最平嘅買。

不過個張野都幾賭命喎，我第一張全速到last個日，第二張第3日就被限速。

可能關apn事，插卡會自動detect到2個apn, 一個prepaid, 一個post paid.
但兩個都唔係，要自己create一個叫via嘅 ，但如果click post paid係會上到網。可能我用咗post paid出事，who knows.

速度如何？

其實 200 磅肥仔係咪唔好攪咁多野？

200磅都要睇有幾多係肌肉, 如果純粹係肥出黎嘅200磅, 就
建議增加返D肌肉先, 尤其是腿部肌肉, 上落山腿部肌肉唔夠, 一係易拉傷, 一係關節受負荷大, 落山之後痛
其實都見過有唔止200磅嘅外國肥婆起吉田線落, 亦見到有好大份嘅鬼佬, 有準備應該都可以上落到山,
但要預多少少時間, 因為你預你會行得比人慢, 攰過其他人, 易D有高山反應, 因為你細胞多, 需要多D氧氣

所以我問 3 支氣夠唔夠
同埋自己上 ok 麻？
原本想跟 local tour 但驚拖慢人地進度

其實用唔著咁多支氧氣, 我係無用過氧氣, 慢慢行上去, 我覺得最緊要係, 自己知自己事, feel到扯氣, 或者心跳得好快, 就停. 補水補糧, 保持有足夠體力, 同時唔好凍到.

而且我無預瞓覺, 6pm 一個人出發, 到日出4am 左右, 時間多的是, 慢慢磨上去, 磨下影下相, 心跳快又停低, 熱到出汗又停低抹汗, 飲水降溫, 有咩唔舒服就停低, 攰又坐下, 肚餓又食下野. 到每個合目又休息下, 等身體適應下高度同氧氣.

不過利申, 瘦底, 64kg左右, 孭哂所有行李上去, 連寶礦力2L, 熱水一樽, 食物, 負重應該有10kg~12kg. 落返黎酒店磅個袋, 無哂水同食物都仲有8.8kg

咁間間都燒印抖下都可能頂到

間間都燒印, 即係你諗住朝早上, 咁你可能要預多D多水同野食. 因為你到時嘅時間真係多我個double

我當抖埋
上次中午上
2 點中上到日之出館就開始頂唔緊
跟住就放上山啦
兩個鐘到 日之出館 係咪好慢...

我富士宮上到七合目都用咗2個半鐘
其實慢唔慢又有乜所謂, 去得到終點先係贏家

我果次同舊登巴打去
驚拖累人叫佢地自己上
我果陣真係去到對腳唔肯提高既地步
所以無再試
希望今次得啦
你係自己上？

對腳唔肯提高, 你個次係咪帶水, 而唔係寶礦力?

我原本都諗住行 但一條友都係驚死

本人：坐開office又無點運動開嘅矮瘦IT狗

知自己無做運動, 又想去行, 其實你都知自己要做乜

至於一個人都想去行呢個...完全唔係問題, 吉田線嘅話, 係無機會畀你一個人

4年前畢業旅行上過但攻唔到頂 行吉田

上到八合目係山小屋訓左陣就唔舒服頭暈(高山反應, 同埋入面好焗 其他人同你一齊爭氧氣)
可以既話直接上山落山唔住山小屋就最好

行完覺得呢D野好有用:
行山鞋, 手套, 行山杖(落山好有用), 頭燈/電筒
水同寶礦力 寶礦力最好帶多D (上次帶普通700ml 飲哂就開始後悔

建議唔好係上面食杯麵 好濟同太濃味(上次食完頂撚住個胃好辛苦

小心上面會落雨

我見有個台灣人又係食完杯面之後勁唔舒服。

[sosad原來小屋搶氣反而仲衰，我帶咗2L 寶礦力+1樽熱水+蛋糕。

張卡未限速前用黎睇片都好順 記得改咗apn先開漫遊數據。

富士宮個邊速度，之後無再check過

有無人8月底去御來光館仲未收到比錢email?

我4月底book，到而家都仲未有email，好驚呀

SEND EMAIL俾人?

好似係
上次真係乜準備都無...

樓主

樓主 想問下去富士山第一日
係咪訂左一間富士宮亞多木屋
想問下你係咪無訓過
就下晝上山
你d行李跟身定放locker
Btw 我都諗緊想住呢間
但係怕要每日check in out
驚上完山 返其切去check out

係亞多木屋，你點知。個間野都ok, 隔音差d，但好少人。
富士宮巴士比較少，要睇返上面張紙。

我嗰日朝早去完開山祭，跟住食d野，就返咗去瞓，瞓到3點checkout, 搭3點40個班巴士上去，巴士又瞓咗陣。之後就無瞓過。
我行李係孭哂上山 ，如果你唔係富士宮落，可以搵黑貓宅急便寄去下間hostel. send email同hostel講。

個間野無房門，得塊簾。貴重要唔好放房。

我諗住河口湖hea下
想留2-3日
你知唔知呢間係咪要每日check in out
諗住朝早落山後 周圍行下 再休息
唔想揹住行李周圍走
而且唔想為左訓果2-3個鐘就花一晚房錢

Btw你有提過呢間個名

我貪佢有得洗衫 同按摩椅
而且唔係上下格

痴線, 好似係有得免費洗, 但我第一日去, 第二日已經走, 廢費浪費水

河口湖起富士宮對面喎,
呢間唔需要每日check in out, 可以掛牌起門口叫佢唔好執床.

咁係咪我連訂三日
就可以anytime休息
唔洗理佢check in out 清潔時間

Btw其實係想落山後可以即刻沖涼

我想周圍行下去下
而且呢間真係交通方便

有冇人住過富士頂上館

救命，東京去五合目巴士係咪無晒，book唔到

東京有巴士直到5合目? 應該無喎, 如果吉田線通常要去富士山駅, 或者河口湖駅, 再轉巴士上

有新宿去五合目
不過應該full晒
想問下JR 去到大月站轉到富士山駅，應該唔駛book掛？
問題係富士山駅上五合目架巴士，點樣book? 見唔到官網有預約掣